{
    "question": "1+9+20+ (-8) + (-2 x 5) =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "=10+20+(-8)+(-10)<br>=10+20-8-10<br>=12",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ikhsan-memiliki-3-orang-anak-pada-suatu-hari-ketiga-anaknya-terk-417",
            "question": "ikhsan memiliki 3 orang anak. pada suatu hari ketiga anaknya terkena flu. sampai dirumah sakit diperoleh data bahwa suhu badan ketiga anak itu masing-masing, 40 drjat C,\u00a0 39,5 drrjt C, dan 40,6 drjt C. ubahlah ketiga suhu badan itu dalam derajat reamur dan Fahrenheit!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Reamur: <br>1. 40<span>\u2070C= </span>(4/5 x 40)<span>\u2070R= (4 x 8)</span><span>\u2070R= 32</span><span>\u2070R<br>2. 39,5</span><span>\u2070C= (4/5 x 39,5)</span><span>\u2070R= </span>( 4/5 x 395 . 10\u2227-1 )\u2070R = ( 4 x 79 . 10\u2227-1 )\u2070R = 316 . 10^-1 <span>\u2070R = 31,6</span><span>\u2070R<br>3. 40,6</span><span>\u2070C = ( 4/5 x 40,6 )</span>\u2070R =  ( 4/5 x 406 . 10^-1 )\u2070R= ( 4 x 8,12 x 10^-1 )<span>\u2070R = </span>( 4 x 812 x 10^-3 )\u2070R = 3248 x 10^-3 \u2070R = 3,248 \u2070R<br><br>Fahrenheit:<br>1. 40\u2070C= (9/5 x 40) +32 \u2070F= 72 + 32 \u2070F= 104<span>\u2070F<br>2. 39,5</span>\u2070C= (9/5 x 39,5) + 32 \u2070F = ( 9/5 x 395 . 10\u2227-1 ) + 32 \u2070F = ( 9 x 79 . 10\u2227-1 ) + 32 \u2070F = ( 711 . 10^-1) + 32 \u2070F = 71,1+ 32 <span>\u2070F = 103,1 </span>\u2070F<span><br>3. 40,6</span>\u2070C = ( 9/5 x 40,6 ) + 32 \u2070F =  ( 9/5 x 406 . 10^-1 )+ 32 \u2070F= ( 9 x 8,12 x 10^-1 )+ 32 \u2070F = ( 9 x 812 x 10^-3 )+ 32 \u2070F = (7308 x 10^-3) + 32 \u2070F = 7,308 + 32 \u2070F = 39,308 \u2070F <br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-a-6x-10-297",
            "question": "Tentukan HIMPUNAN PENYELESAIAN dari persamaan berikut!    a. 6x - 10 = 2x + 2\r\nb. 5x - 4 = 3x - 8\r\nc. -7 - 2a = 4a - 19\r\nd. Jika diketahui 15x - 7 = 8 - 10x , maka tentukan nilai 2x + 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a.6x-2x=2+10 \\\\ 4x=12 \\\\ x=3 \\\\  \\\\ b.5x-3x=-8+4 \\\\ 2x=-4 \\\\ x=-2 \\\\  \\\\c.-2a-4a=-19+7 \\\\ -6a=-12 \\\\ a=2 \\\\  \\\\ d.15x+10x=8+7 \\\\25x=15 \\\\ x=15/25  \\\\ x=3/5 \\\\  \\\\ 2x+1=2(3/5)+1 \\\\ 6/5+1=2,2[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6x - 10 =2x +2<br>6x - 2x = 2 + 10<br>4x = 12<br>x = 3<br><br>5x - 4 =3x - 8<br>5x - 3x = -8+4<br>2x = -4<br>x = -2<br><br>-7 - 2a = 4a - 19<br>-2a - 4a = -19 + 7<br>-6a = -12<br>a = 2<br><br>15x - 7 =8 - 10 x<br>15x + 10x = 8 +7<br>25x = 15<br>x = 3/5<br>Nilai<br>2x + 1<br>2 x 3/5 + 1<br>6/5 + 1<br>6/5 + 5/5<br>11/5 = 2 1/5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-motor-menempuh-90-km-dalam-waktu-30-menit-berapa-jam-wakt-821",
            "question": "sebuah motor menempuh 90 km dalam waktu 30 menit .berapa jam waktu yang diperlukan motor untuk menempuh jarak 210 km?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "90 km -&gt; 30 menit<br>90 : 30=\u00a0 3<br>setiap 1 km= 3 mnt<br>210: 3 = 70<br>waktu yg diperlukan menempuh jarak 210 km= 1 jam 10 menit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "90 km = 30 menit<br>30 km = 10 menit &lt;&lt;\u00a0dibagi 3<br>ya kan?<br><br>nah berarti<br>210 km = 30 km x 7<br>jadi waktunya juga = 10 menit x 7 = 70 menit<br>atau 1 jam 10 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-sebuah-himpunan-semesta-yang-mungkin-untuk-himpunan-himp-805",
            "question": "Tentukan sebuah himpunan semesta yang mungkin untuk himpunan-himpunan berikut\u00a0    a.A={1,4,9,16,25}\r\nb.B={1,3,5,7,...}\r\nc.E={m,dm,cm,mm}\r\nd.F={kerucut,tabung,bola}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. A = { himpunan bilangan kuadrat }<br>b. B = { himpunan bilangan ganjil }<br>c. E = { himpunan satuan panjang }<br>d. F = { himpunan bangun ruang sisi lengkung }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaran-yg-kelilingnya-1884-dan-220-cmmoho-882",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran yg kelilingnya 188,4 dan 220 cm.mohon penjelasanya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. K = 188,4 cm<br>\u00a0maka ,masukkan rumus , K =\u00a0\u03c0 . 2. r = 188,4 cm/2 =\u00a0\u03c0r<br>94,2 cm = 22/7 .r<br>94,2 .7 cm /22 = r<br>29,97 cm =r<br><br>2.K = 220 cm<br>kembali masukkan rumus ,<br>K =\u03c0.2.r<br>220 cm = 2,14 . 2. r<br>220 cm = 4,28 .r<br>220 cm / 4,28 = r<br>51,4 cm = r<br><br>ingat\u00a0\u03c0 = 22/7 atau 3,14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-3x2-12-651",
            "question": "Faktor dari\u00a0 3x\u00b2 -12 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x^2 -12<br>= 3 ( x^2 - 4)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-677",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(6^3 \u00d7 8^4 \u00d7 9^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br>=<br></span>((2x3)^3 \u00d7 (2x4)^4 \u00d7 (3x3)^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^3 x 3^3 \u00d7 2^4 x 4^4 \u00d7 3^2x3^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^7 x 3^7 x 4^4) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2^2)<br>=<br>3^2 x 2^5<br>=<br>9 x 32<br>=<br>288<br><br>ingat setelah simbol \u00f7 angkanya dibawah per...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5pak-indra-membeli-2-jenis-kopi-ia-membeli-10-kg-jenis-kopi-a-dg-572",
            "question": "5Pak Indra membeli 2 jenis kopi. Ia membeli 10 kg jenis kopi A dg harga Rp10.000 per kg &amp;15 kg jemis kopi dengan harga Rp12.000 per kg. Pak Indra mencampur kedua kopi tersebut dan akan dijual lagi . Jika Pak Indra menginginkan kentungan sebesar 25% , tentukan haraga jual kopi campuran per kg .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di campur = ditambahkan<br>maka 10kg + 15 kg = (10 x 10.000) + (15 x 12.000)<br>25kg = 100.000 + 180.000<br>25kg = 280.000<br>untung 25%. maka 25 / 100 x 280.000 = 70.000<br>maka 280.000 + 70.000 = 350.000<br>harga per kilo = 350.000 \u00f7 25 kg<br>= 14.000 /kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis 1 =10 x 10000 = 100000<br>jenis 2 =15 x 12000 = 180000<br><br>jenis 1 n 2 = 10000 + 180000 =190000<br>190000x 25 % =47500<br>= selanjutnya aq gak tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-707",
            "question": "\u00a0 \u00a0 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maksudnya?<br><br>2[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex] \\sqrt{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>[tex] \\sqrt{3} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] x\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}